---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "治不好的拖延症"
category: Other
summary: "日常生活中，我们总是想象还有足够的时间完成某件事，“这件事没有那么急，再拖拖吧”已经是我们常用的借口。诚然，有些事情拖拖比立即完成要好，但是大多事情是不应该拖延的。拖延症确实是没办法根治的，不管执行力多么高，控制力、自制力多么强，仍然没法彻底摆脱拖延症。每个人患有拖延症的程度不同，有的病入膏肓，有的稍加控制即可走上正常轨道。我们要做的不是想尽一切办法根治它，而是欣然的接受，想想现在的处境和明天的美好生活，自然就有动力了，到时拖延症对你来说就没有什么阻力了。"
tags: 
- Other
- 拖延症
- 罗辑思维
- Procrastination
---

`文/温国兵`

近期听了一期罗辑思维，听毕很有共鸣，遂作此文。

罗胖最开始就提出一个观点，人人都有拖延症，拖延症无法治。他说道这里我表示非常的不赞同，心想我就没有拖延症，可是提到什么是拖延症时，NND，原来我也有啊！他说道大多讲治疗拖延症的书籍都不靠谱，唯独有一本，《拖延一点也无妨》，里面提到一种缓解拖延症的方法，结构型拖延法，即我们不是要想着怎样治疗拖延症，而是转换思维，祸水东移，当不想做一件事而导致拖延时，找另一件有意义的事情做，这样就可以缓解拖延症，想想还是有点道理。既然这件事不想做，那做做其他的事情还是可以的。罗胖又提到他跟拖延症做斗争的心得，第一把创造性劳动分解成机械性劳动，他提到高中非常讨厌背书，于是抄书抄了5遍，最后取得的成绩不耐，于是给出这个结论，我实在是不敢苟同。背书、抄书、应付考试哪里是创造性劳动？根据这个特例得出此结论甚是荒谬，实不严谨，也是对听众的不尊重。把创造性劳动分解成机械性的劳动，试问机械性的劳动还有创造性吗？第二点是让种子再飞一会儿，意思是说当要做一件事的时候，先心里有底，然后去做其他事，等其他事做完后，再做那件事情。罗胖提到高中语文老师教给他们的解题方法，先看作文题，然后再做前面的，做前面题的同时对作文进行构思，这样写出来的作文一是思考程度更深，二是实则节约时间，三是写出来的作文质量更有保障。第三是找人监督，当发现自己不想做一件事时，找其他人或者一个团队监督，在他人或者团队和自我虚荣心的监视下，自己做事情更有劲，也不容易产生拖延症。最后提到其实拖延症是没办法根治的，因为这是人类进化的原因。对别人强加的，不是自愿的事情有拖延症很正常。如果我们找到自我兴趣点，并发根生芽长枝生叶，拖延症自然没有了。

![Incurable Procrastination](http://i.imgur.com/9Psa1ai.jpg)

罗胖提到现年40，为什么推出罗辑思维这个平台，其实是害怕等不及了。常言道四十而不惑，那天看到一句话，大意是说为什么四十而不惑，是因为该明白的都明白了，不明白的不想去弄明白，所以不惑了，想想还是挺有道理的。罗胖最后提到Loser和Winner的最大区别就是控制力，我想Winner就是那些不被拖延症束缚的人，而Loser却是拖延症的奴隶。Winner站到了山顶，俯视着那些Loser，会心一笑。

日常生活中，我们总是想象还有足够的时间完成某件事，“这件事没有那么急，再拖拖吧”已经是我们常用的借口。诚然，有些事情拖拖比立即完成要好，但是大多事情是不应该拖延的。拖延症确实是没办法根治的，不管执行力多么高，控制力、自制力多么强，仍然没法彻底摆脱拖延症。每个人患有拖延症的程度不同，有的病入膏肓，有的稍加控制即可走上正常轨道。我们要做的不是想尽一切办法根治它，而是欣然的接受，想想现在的处境和明天的美好生活，自然就有动力了，到时拖延症对你来说就没有什么阻力了。

可以看下拖延症相关的名言，地址：<a href="http://procrastinus.com/procrastination/procrastination-quotes/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/kG2Wr20.png" title="procrastinus" border="0" alt="procrastinus" height="16px" width="16px" /></a>

–EOF–

原文地址：微信公众号文章

题图来自：<a href="http://imperfectspirituality.com/page/23/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/kG2Wr20.png" title="Incurable Procrastination" border="0" alt="Incurable Procrastination" height="16px" width="16px" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
